%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1b %%%%%%
Pero si se hace un pago adicional de 50.000 COP al final del noveno periodo mes vencido, la cuota ordinaria debe bajar porque al plantear la ecuación de valor se debe incluir un pago más y en este caso se dice que esa cuota es extra pactada y el diagrama de flujo de caja quedará así:\\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERIODO FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}  \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : \textit{0 ptv}$}   \\\hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
	 	$ \hspace{1cm} VP= 200{.}000 \ COP \hspace{1cm}$ & $\hspace{1.5cm} i =  8\% \ \textit{ptv} \hspace{1.5cm}$ & $ R=\textit{?COP} $ \\
		$ \hspace{1cm} F = 50{.}000 \ COP \hspace{1cm}$ & $ n_1=\textit{4 ptv} $ &  \\
		& $ n_2=\textit{3 ptv} $ &  \\
		& $ j = 32\% \textit{natv} $ &  \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
		
		
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/1/Capitulo7Ejercicio1b.pdf} }
		
		
		\\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$P=F(1+i)^{-n} \hspace{0.4 cm} \textit{Valor presente dado de un valor futuro}$} \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$VP=R(\frac{1-(1+i)^{-n}}{i}) \hspace{0.4 cm} \textit{Valor presente de una serie uniforme vencida}$} \\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ 200{.}000 \ COP =R(\frac{1-(1+0.08)^{-4}}{0.08})+ 50{.}000 \ COP (1+ 0.08)^{-4}\hspace{0.2 cm}\rightarrow \hspace{0.2 cm}R= 48{.}400.44 \ COP$} \\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		\multicolumn{3}{|c|}{$\mathbf{R= 48{.}400.44 \ COP}$}
		\begin{comment}
		\multicolumn{3}{|p{\textwidth}|}{
		$F_{4} = F_{5} = 21.609,84 \ COP $ .}
		\end{comment} 
		\\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1b %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%